英國買屋討論

近月好多人嚟英國買屋，呢篇文教您點樣喺英國講價

【BNO移民英國】港人狂掃倫敦豪宅 近1成為港人買家

英國向來是港人升學及移民熱門目的地，加上英國放寬英國國民海外（BNO）護照持有人的移民資格，移民英國成為港人熱話。有英國樓市研究機構發表報告指，去年港人購買倫敦市中心豪宅物業的比例大增3倍，幾乎每10位買家當中，就有1位港人。英國一般對豪宅的定義為樓價100萬英鎊（約1,093萬港元）以上的物業。

英國樓市研究機構Hamptons International Housing Market Forecasts（HIHMF）發表報告指，去年香港人在倫敦市中心購買物業的比例大增3倍，幾乎每10位買家中，就有1位為港人。

惟整體而言，受到新冠肺炎疫情影響，富裕買家傾向尋找位處郊區而空間寬敞的物業，導致當地豪宅銷售額下跌13%。
HIHMF研究部負責人貝弗里奇（Aneisha Beveridge）表示，有8%的倫敦黃金地段物業買家為香港人，比例有上升趨勢。
但貝弗里奇認為在新冠肺炎疫情之下，香港買家的購買力不足以推動倫敦豪宅市場迅速復甦。貝弗里奇預料，最快於明年倫敦市中心的住宅樓價才漸見起色。

去年的新冠肺炎疫情使不少市民希望逃離倫敦封城措施，以及尋求寬闊的生活空間，令倫敦的公寓需求大減，當地去年第4季的新盤銷售量按年同期下跌27%。但這刺激了英國其他地區的樓價上升，12月的平均樓價為25萬英鎊（約275萬港元）。

source

劉明慢慢睇

英擬延長樓市「印花稅假期」
2021.02.16

【本報訊】據英媒《每日電訊報》報道指，英國財政大臣Rishi Sunak建議，將去年因新冠肺炎疫情推出的救市措施「印花稅假期」（Stamp duty holiday）延長6周至今年5月中旬，避免民眾因疫情拖慢交易進度而無法受惠；該計劃原定3月31日結束。

料10萬名買家受惠

事實上，自從英國BNO Visa正式向港人開放申請，不少計劃移英港人打算購入物業。

有外媒引用房地產網站Rightmove統計，約有10萬名買家將會受惠於政策延期。另亦有指「印花稅假期」推動當地房地產市場，「地產需求達到前所未有的水平」。

英國稅務及海關總署去年公佈，由2020年7月8日起至2021年3月31日期間，在英國購買物業的印花稅將大幅下調，對於50萬英鎊以下物業，全球首置客將獲豁免繳交印花稅（SDLT）；而非首置客則須繳交3%印花稅。

由於印花稅以累進稅階計算，故超出50萬英鎊的物業需繳稅；若以首置客計算，購買樓價為50萬至92.5萬英鎊，稅率為5%；樓價為92.5萬至150萬英鎊，稅率為10%；樓價為150萬英鎊以上，稅率為12%。

英國物業印花稅於不同地區收費有異，其中英格蘭及北愛爾蘭採用相同計算方法，英格蘭印花稅採用累進制；舊稅率下，樓價首12.5萬英鎊或以下才可免稅。蘇格蘭及威爾斯則有不同稅制。

source: 英擬延長樓市「印花稅假期」

BHK 英國港人戰線

二千幾人BNO香港人， 分享英國最新資訊，一齊砌掂面對嘅問題

強帖一推

英國財相下星期出財政預算案，除咗延長印花税holiday外， 將會幫租客上樓，做首置擔保。可惜英國一般係睇全球，所以香港買過樓就唔可以申請，但如果係從未置業，政府預計會做您擔保人!

【英國財政預算案】04/03/2021

財政發功幫無殼一族買屋
首次置業只需5%首期
政府擔保95%貸款
首5年可選擇固定利率
買舊樓或新建房屋都可以申請

申請人需通過銀行還款能力測試
Lloyds, NatWest, Santander, HSBC 及Barclays將率先推出，virgin之後會加入。

中文汁：

【英國財政預算案】04/03/2021
重點一覽:
• 英國經濟2020年收縮20%
• 2021年預料英國經濟可復甦增長4%
• 疫情以來新增失業人數達70萬
• 失業率今年望見頂6.5% 比預期11.9%低
• 戰後最高：英國借貸三千五百五十億鎊
• 新年度預計需再舉債二千三百四十億鎊
• 一般税率﹑VAT﹑國民保險NI維持不變
• 個人免税額維持£12570至2026
• 高税率起點維持£50270至2026
• 預計將有更多打工仔被納入税網
• 2023年公司利得税率由19%上升至25%
• 利潤£50000以下可獲寬減只交19%
• 印花税減免期延長至六月30日
• 房產價低於五十萬英鎊無需打印花税
• 遺產稅徵税起點﹑退休金終身免税額﹑資產增值税免税額維持不變至2025年
• 16.5億英鎊投入肺炎疫苗注射計劃
• 5千萬英鎊加強肺炎檢測
• 家暴受害人臨時居所投入一千九百萬鎊
• 1千萬鎊支援受精神病困擾之退役軍人
• 4千萬鎊撥款助60年代｢賽得」藥受害人
• 4億鎊協助藝術及博物館重開
• 3億鎊支援體育界別解封後重啟事務
• 二千五百萬鎊支援基層足球組別
• 1千2百萬助辦2022女子足球歐洲杯賽
• 企業投資可扣税，上限達營利130%
• 增加補貼至3000鎊鼓勵商企聘用見習生
• 解封後飲食等行業VAT減至5%至九月
• 九月後6個月同類VAT只回升至12.5%
• 商業税Business rate繼續免收至6月底
• 商業税之後仍可獲75%減免
• 解封第一期店舖4月可獲6000鎊補助
• 其後解封包括健身業等補助一萬8千鎊
• 新類別簽證助初創企業及IT業招募人材
• 感應式付款每次上限增至£100
• 各類酒精及燃油税維持不變
• 煙草税增加2%
• 列斯將建立國家基礎建設銀行
• 銀行將獲一百20億注資
• 盼為公共及私營建設引入四百億鎊資金
• 發行一百50億綠色債券
• 目標為2050 年零排放
• 蘇格蘭撥款預計為十二億英鎊
• 威路仕撥款預計為7億4千萬鎊
• 北愛爾蘭撥款預計為四億一千萬鎊
• 財政部人員將調遷至Darlington工作
• 45 個英格蘭地區包括Middlesbrough, Preston, Swindon, Bournemouth, Newark, West Bromwich, Ipswich將獲總額十億英鎊重新發展
• 一億五千萬鎊助社區拯救面臨關閉酒館
• 英國8個地區將成為自由港，包括:
East Midlands Airport, Felixstowe and Harwich, Humber, Liverpool City Region, Plymouth, Solent, Thames and Teesside

因翻譯時間比較匆促，如有錯漏，歡迎指正。其他新聞請看:
@UKNewsTodayC #News #TAX #Budget #Startup #Business #COVID #FURLOUGH

*第二版更正印花税條款
04/03/2021

中文汁：

英國上月房價按年升幅加快至6.9%
March 2, 2021

英國2月房價按年上升6.9%，市場原先預期升勢將會放慢。(港台圖片)
上月英國房價升幅按年加快，按月跌止回升。

全英房屋抵押貸款協會公布，英國房價由1月按年升6.4%，升幅在2月擴大至6.9%，市場原先預期2月升幅將放慢至5.6%。

按月計算，2月回升0.7%，1月則跌0.2%，市場原先預期上月跌幅將輕微擴大至0.3%。